experiments in CheckOp

src/Lustre/Denot/CheckOpCc.v
@@ -54,49 +54,202 @@ Proof.
     all: inv H1; simpl in *; try congruence; cases.
 Qed.
 
+(* Import BinInt. *)
+(* Check (Values.Vint (Integers.Int.repr (5%Z))). *)
+
+
+Import String.
+
+Inductive okty : Ctypes.type -> Prop :=
+| OkInt : forall sz sg attr, okty (Ctypes.Tint sz sg attr)
+| OkLong : forall sg attr, okty (Ctypes.Tlong sg attr)
+| OkLFloat : forall sz attr, okty (Ctypes.Tfloat sz attr)
+.
+
+Lemma typecl_okty : forall ty, okty ty <-> typecl ty <> None.
+Proof.
+  split; intro H.
+  inv H; simpl; congruence.
+  destruct ty; simpl in *; try congruence; constructor.
+Qed.
+
+Lemma classify_binarith_ok :
+  forall t1 t2 op t3,
+    okty t1 ->
+    okty t2 ->
+    (* okty t3 -> *)
+    Ctyping.type_binop op t1 t2 = Errors.OK t3 ->
+    Cop.classify_binarith t1 t2 <> Cop.bin_default.
+Proof.
+  unfold Cop.classify_binarith.
+  intros * Ht1 Ht2 (* Ht3 *) Hop Hcl.
+  inv Ht1; inv Ht2; (* inv Ht3; *) simpl in *; cases.
+Qed.
+
+Definition okval (v : Values.val) :=
+  match v with
+  | Values.Vundef
+  | Values.Vptr _ _ => False
+  | _ => True
+  end.
+
+Lemma sem_cast1_ok :
+  forall v1 t1 t2 m op t3,
+    okty t1 ->
+    okty t2 ->
+    (* okty t3 -> *)
+    Ctyping.type_binop op t1 t2 = Errors.OK t3 ->
+    okval v1 ->
+    Ctyping.wt_val v1 t1 ->
+    Cop.sem_cast v1 t1 (Cop.binarith_type (Cop.classify_binarith t1 t2)) m <> None.
+Proof.
+  unfold Cop.sem_cast, Cop.classify_binarith.
+  intros * Ht1 Ht2 (* Ht3 *) Hop Hokv1 Hv1.
+  inv Ht1; inv Ht2; inv Hv1.
+  all: cases_eqn HH; subst.
+  all: try congruence.
+  all: simpl in *; cases_eqn HH; subst; try congruence.
+Qed.
+
+Lemma sem_cast2_ok :
+  forall v2 t1 t2 m op t3,
+    okty t1 ->
+    okty t2 ->
+    (* okty t3 -> *)
+    Ctyping.type_binop op t1 t2 = Errors.OK t3 ->
+    okval v2 ->
+    Ctyping.wt_val v2 t2 ->
+    Cop.sem_cast v2 t2 (Cop.binarith_type (Cop.classify_binarith t1 t2)) m <> None.
+Proof.
+  unfold Cop.sem_cast, Cop.classify_binarith.
+  intros * Ht1 Ht2 (* Ht3 *) Hop Hokv2 Hv2.
+  inv Ht1; inv Ht2; inv Hv2.
+  all: cases_eqn HH; subst.
+  all: try congruence.
+  all: simpl in *; cases_eqn HH; subst; try congruence.
+Qed.
+
+Lemma sem_cast_ok :
+  forall v1 v2 t1 t2 m,
+    Cop.sem_cast v1 t1 t2 m = Some v2 ->
+    okval v1 ->
+    okval v2.
+Proof.
+  unfold Cop.sem_cast, okval.
+  intros * Hc Hv.
+  destruct t1, t2; simpl in *; inv Hc; auto.
+  all: cases.
+  
+Qed.
+
+
+Lemma sem_binarith_ok :
+  forall sem_int sem_long sem_float sem_single v1 t1 v2 t2 m,
+  (forall sg n1 n2, sem_int sg n1 n2 <> None) ->
+  (forall sg n1 n2, sem_long sg n1 n2 <> None) ->
+  (forall n1 n2, sem_float n1 n2 <> None) ->
+  (forall n1 n2, sem_single n1 n2 <> None) ->
+  okty t1 ->
+  okty t2 ->
+  Ctyping.wt_val v1 t1 ->
+  Ctyping.wt_val v2 t2 ->
+  okval v1 ->
+  okval v2 ->
+  (exists op t3, Ctyping.type_binop op t1 t2 = Errors.OK t3) ->
+  Cop.sem_binarith sem_int sem_long sem_float sem_single v1 t1 v2 t2 m <> None.
+Proof.
+  intros * Hint Hlong Hfloat Hsingle Ht1 Ht2 Hv1 Hv2 Ok1 Ok2 (op & t3 & Hty).
+  unfold Cop.sem_binarith.
+  destruct (Cop.sem_cast v1 t1 (Cop.binarith_type (Cop.classify_binarith t1 t2)) m) eqn:Hc1.
+  2:{ eapply sem_cast1_ok in Hc1; eauto. }
+  destruct (Cop.sem_cast v2 t2 (Cop.binarith_type (Cop.classify_binarith t1 t2)) m) eqn:Hc2.
+  2:{ eapply sem_cast2_ok in Hc2; eauto. }
+  destruct (Cop.classify_binarith t1 t2) eqn:Hcb.
+  5:{ eapply classify_binarith_ok in Hcb; eauto. }
+  all: apply Ctyping.pres_sem_cast in Hc1 as Hv, Hc2 as Hv0; auto.
+  all: simpl in Hv, Hv0.
+  inv Hv, Hv0.
+
+  
+  all: inv Hv; inv Hv0; auto.
+  all: destruct v1, v2; simpl in *; try congruence.
+  all: inv Hv1; inv Hv2.
+  all: destruct v, v0; eauto.
+  Search  Cop.sem_cast.
+Qed.
+
+
+Definition check_binop_any (op : binop) : bool :=
+  match op with
+  | Cop.Odiv => false
+  | Cop.Omod => false
+  (* | Cop.Oshl => false *)
+  (* | Cop.Oshr => false *)
+  | _ => true
+  end.
+
+Theorem check_binop_any_correct :
+  forall op,
+    check_binop_any op = true ->
+  forall ty1 ty2,
+    type_binop op ty1 ty2 <> None ->
+  forall v1 v2,
+    wt_value v1 ty1 ->
+    wt_value v2 ty2 ->
+    sem_binop op v1 ty1 v2 ty2 <> None.
+Proof.
+  intros ? Hop ?? Hty ?? Hv1 Hv2.
+  
+Qed.
 
 (* Définition concrète de check_binop_any *)
 Definition check_binop_any (op : binop) (ty1 ty2 : type) : bool :=
   match op, ty1, ty2 with
   | Cop.Oadd, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_add (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.add_default => false | _ => true end
-  | Cop.Osub, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_sub (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.sub_default => false | _ => true end
-  (* (* mul général semble impossible ? à cause d'un cast_float_int qui peut échouer selon une valeur *) *)
-  | Cop.Omul, Tprimitive (Tint _ _ | Tlong  _), Tprimitive (Tint _ _ | Tlong _) =>
-      true
-  | Cop.Omul, Tprimitive (Tfloat _), Tprimitive (Tfloat _) =>
-      true
-  | Cop.Odiv, Tprimitive (Tfloat _), Tprimitive (Tfloat _) =>
-      true
-  (* idem : impossible *)
-  | Cop.Odiv, _, _ =>
-      false
-  (* idem : impossible *)
-  | Cop.Omod, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      false
-  (* | Oand : binary_operation             (**r bitwise and ([&]) *) *)
-  (* | Oor : binary_operation              (**r bitwise or ([|]) *) *)
-  (* | Oxor : binary_operation             (**r bitwise xor ([^]) *) *)
-  (* | Oshl : binary_operation             (**r left shift ([<<]) *) *)
-  (* | Oshr : binary_operation             (**r right shift ([>>]) *) *)
-  | Cop.Oeq, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
-  | Cop.One, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
-  | Cop.Olt, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
-  | Cop.Ogt, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
-  | Cop.Ole, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
-  | Cop.Oge, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 =>
-      match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end
+      match Cop.classify_add (cltype ty1) (cltype ty2) with
+      | Cop.add_default => 
+      | _ => true
+      end
+      (* | Cop.Oadd, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     match Cop.classify_add (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.add_default => false | _ => true end *)
+  (* | Cop.Osub, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     match Cop.classify_sub (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.sub_default => false | _ => true end *)
+  (* (* (* mul général semble impossible ? à cause d'un cast_float_int qui peut échouer selon une valeur *) *) *)
+  (* | Cop.Omul, Tprimitive (Tint _ _ | Tlong  _), Tprimitive (Tint _ _ | Tlong _) => *)
+  (*     true *)
+  (* | Cop.Omul, Tprimitive (Tfloat _), Tprimitive (Tfloat _) => *)
+  (*     true *)
+  (* | Cop.Odiv, Tprimitive (Tfloat _), Tprimitive (Tfloat _) => *)
+  (*     true *)
+  (* (* idem : impossible *) *)
+  (* | Cop.Odiv, _, _ => *)
+  (*     false *)
+  (* (* idem : impossible *) *)
+  (* | Cop.Omod, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     false *)
+  (* (* | Oand : binary_operation             (**r bitwise and ([&]) *) *) *)
+  (* (* | Oor : binary_operation              (**r bitwise or ([|]) *) *) *)
+  (* (* | Oxor : binary_operation             (**r bitwise xor ([^]) *) *) *)
+  (* (* | Oshl : binary_operation             (**r left shift ([<<]) *) *) *)
+  (* (* | Oshr : binary_operation             (**r right shift ([>>]) *) *) *)
+  (* | Cop.Oeq, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
+  (* | Cop.One, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
+  (* | Cop.Olt, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
+  (* | Cop.Ogt, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
+  (* | Cop.Ole, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
+  (* | Cop.Oge, Tprimitive ty1, Tprimitive ty2 => *)
+  (*     match Cop.classify_cmp (cltype ty1) (cltype ty2) with Cop.cmp_default => false | _ => true end *)
   | _, _, _ => false
   end.
 
 Theorem check_binop_any_correct :
   forall op ty1 ty2,
+    type_binop op ty1 ty2 <> None ->
     check_binop_any op ty1 ty2 = true ->
     forall v1 v2, wt_value v1 ty1 ->
              wt_value v2 ty2 ->
